★建造業人手荒 明年成立學院吸新血

【本報訊】建造業人手供不應求。發展局局長黃偉綸指建造業近年一直面對人力短缺和技術工人老化的問題，建造業議會推出各項培訓計劃，透過提供培訓及清晰的晉升階梯，吸引更多新血入行，傳承建築技術。建造業議會將於二○一八年上半年成立香港建造學院，提供更優質的技能培訓和提升工人的專業形象，吸納更多新人加入建造業。

LM

吸血

老貓需唔需要IT JOB??

最易死人殘廢果班咪狂要人

能為工作死 做鬼也風流

no

I need sleep and eat and J only

J游b

又昆D人入行 大佬呀改下入面行規制度先啦

同廢老有咩分別

紅磡機利士南路中電一個工地下午發生嚴重工業意外，3名工人跌落中電工地一個4至5米深的地洞，3人送院後已死亡。

Will u donate?

U are Dog

but I am not

no !!

must be chi na man

U 失業廢中 靠納稅人為生

吸血殭屍？
年中死幾多人

人工高點會冇人入行呀

成立乜柒新學院多鳩餘啦，監管行入薪酬好過啦

d學徒人工又低，下難野又做得多，當d人傻架咩。

一句話"學師仔係咁架啦，俾師父價你好唔好",就將成個剝削生態合理化。

仲有工時問題，依家仲有盤夠膽死叫人返8收18 建造業黎架，好天晒落雨淋，仲要做到出晒汗，唔同班廢物sales企係商場涼下冷氣。

建造業搞掂三，四判，拖糧呢啲問題唔怕無人做

U are China man too

今日先死幾件

都係做it好

冇基建入黎把撚

地底工程突爆污水渠水淹3名工人被困 現場毒氣濃度高 3名工人全部不治

都係做IT好，至少安全好多

lm

政府大白象工程起哂嘅時候時 入左行嘅全部等失業

X2

始終都係做IT好

香港冇夏天的話我立即狗衝地盤

唔係一早有建造業訓練學院喇咩?

學完之後申請移民好過啦
仲同香港貢獻咩ON9

游B is watching u

耶穌又鬥木，魯班又鬥木，邊個勁？

又昆人入行，地盤開始靜落黎

吹左咁耐，幾時先爆？

建大

富貴險中求

工程都無乜，仲吹水

到時迫啲人返大陸做

老綜

IT仔換光管好多冇off電，超危險

因為一off ，通常成組燈熄曬，d人鬼殺咁嘈！

搏有意外食綜援